\begin{center}
    \textbf{\uppercase{Agradecimentos}}
    \vspace{1cm}
\end{center}

Agradeço primeiramente a Deus por ter me dado sua graça e a oportunidade de participar dessa jornada acadêmica, juntamente com os demais desafios e projetos que vieram com ela. Destaco minha participação no Programa de Educação Tutorial (PET), como monitor das disciplinas de economia e apresentação de minicursos, no desenvolvimento de uma startup no programa Projetão CIn, no Programa Institucional de Bolsas de Iniciação Científica (PIBIC), na gincana regional e nacional de economia, no estágio no Banco Santander e na participação dos demais eventos.


À minha família, que sempre me forneceu apoio e a quem sou muito grato. Em especial, meus pais, Paulo e Selma, pelo suporte, compreensão e paciência diárias. 


Ao meu orientador, professor Marcelo Eduardo, por quem tenho admiração pessoal e profissional. Agradeço pela compreensão, paciência, conselhos e por acreditar no meu potencial. Agradeço também ao professor André Magalhães por todo o suporte e conselhos fornecidos. 


Aos amigos de faculdade que conheci nesta jornada, em especial, Caio Coutinho, Charles dos Santos, João Oscar, João Pedro Miranda e Thiago Henrique de França.


Aos amigos de trabalho do Santander que me proporcionaram uma vivência prática no mercado financeiro. Essencialmente, a equipe de riscos da rede nordeste: Camila de Santana, Dayvson de Melo, Fernando Vassalo e Waldyr Brissant.


As demais pessoas fora do âmbito profissional ou acadêmico que me apoiaram, principalmente aos amigos próximos: Almir Melo, Ellen Nunes e Thays Maria.

%Por último mas não menos importante, à minha princesa, Ellen Miranda, suportando minhas ligações sobre os papos chatos de \textit{economêz} durante todos os dias e longas madrugadas. Tomando o tempo de eu fazer meu TCC, só pra ficar com ela, e viajar só pra vê-la e apreciá-la.

A todos, o meu mais sincero agradecimento!
    
\vspace*{\fill}
\thispagestyle{empty}